\section{Arquitectura ELK Stack}

De l'arquitectura \acrshort{elk},
també anomenada arquitectura Elastic Stack,
utilitzem tres tecnologies
del \textit{Stack}.

Llavors, utilitzem el Logstash com a
\acrshort{etl},
l'Elasticsearch com a
base de dades i el Kibana
per visualitzar els
\textit{logs} enregistrats.
\\

Elastic Stack és un conjunt
de tecnologies pensades i
optimitzades per processar
\textit{logs} i analitzar-los
gràcies al Kibana.
\\

La tecnologia Logstash
és una arquitectura
\textit{pipeline}
com podem veure
a la figura
\ref{fig:simpleLogstashComponents}.
Per contra,
Elasticsearch i Kibana funcionen
pels \textit{events}
reclamants pel client.
\\

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]
    {120-diseny/resources/3-elastic/0-simple-arquitectura.png}
    \caption{Arquitectura \textit{pipeline} amb Logstash de l'ETL}
    \label{fig:simpleLogstashComponents}
\end{figure}

Tot seguit, a la base de dades,
Elasticsearch serà utilitzat
pel Kibana per a facilitar
la tasca d'anàlisi de les dades.
\\

\input{120-diseny/4.1-pipelines}
\input{120-diseny/4.2-local}
\input{120-diseny/4.3-remot}
